\chapter{Structure affine d'un espace vectoriel}

$E$ est un $\K$-espace vectoriel de dimension quelconque. On nommera de
façon indifférentes points ou vecteurs les éléments de $E$.

On admettra ici les écritures équivalentes telles que $B = A + \vv{u}$, $B -
A = \vv{u}$ ou $\vv{AB} = \vv{u}$.

\section{Sous-espace affine de $E$}

\begin{definition}
  Une partie $W$ de $E$ est un \emph{sous-espace affine} de $E$ lorsqu'il
  existe un élément $a$ de $W$ et un sous-espace vectoriel $F$ tel que $W =
  a + F$. $W$ s'écrit aussi $W = \setcond{x + a}{x \in F}$.
\end{definition}

On parle de sous-espace affine passant par $a$ et de direction $F$. $ø$
n'est pas un sous-espace affine.

\begin{exemple}
  Les solutions d'une équation différentielle linéaire avec second membre
  non nul est un sous-espace affine.
\end{exemple}

\begin{proposition}
  Si $a + F = b + G$, alors $F = G$.
\end{proposition}
\begin{proof}
  $W = \setcond{x + a}{x \in F} = \setcond{y + b}{y \in G}$.\\
  Pour $x = 0$, $a \in b + G$ et donc $\exists y \in G, a = b + y$ et il
  existe $c \in F,\ b = a +x$ d'où $y = -x$.
\end{proof}
